爆小型槍戰「可能性很大」

節錄

爆小型槍戰「可能性很大」

網傳中印軍人近日在山區肉搏片段。

【拆局】

環球網引北京研究中印問題專家稱，印軍方之所以高調對華，因覺得在與中方肉搏戰吃了虧，很沒面子。面對反對黨及民間迭起的民族主義情緒，以總理莫迪為首的執政者勢必壓力山大。為不落下話柄，無論是政府還是聽命於政府的軍方，都必須硬起來，至少表面要如此。解放軍國防大學退役少將張召忠認為，未來中印發生戰術級別的磨擦（即小規模槍戰）「可能性很大」。

環球網引專家指，從談判本身看，印度一貫做法就是在一開始時把自己的價碼抬得特別高，給人留下漫天要價的印象。但最初掏出來的通常不是底牌，
。。。。。。。。。。
，「從戰略上看，中印發生大規模局部戰爭可能性不大，但戰術級別的磨擦或意外事件，發生的可能性很大。」

空軍火箭軍或捲入戰事

相關新聞：列七條件施壓 揚言解封熱兵器 印火爆司令下通牒「隨時對華開戰」

軍事評論員黃東估計，戰術級摩擦相信是指小規模衝突，人數介乎數千至不多於三萬。他表示，中印軍方在上次衝突中均有死傷，部份是中高級軍官，彼此復仇氣氛強烈，估計雙方有很大機會爆發新衝突，屆時不僅僅涉及陸軍、邊防軍，估計連空軍、火箭軍也會捲入戰事。
環球網